\documentclass[french,12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage{babel}



\begin{document}

\title{Rapport projet Flight Fighter Game }
\author{Deswarte Quentin}
\date{}
\maketitle

\tableofcontents
\listoffigures

\chapter{Notice utilisateur}
\section{présentation}
\textit{Le jeu Flight Fighter Game contient :}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Un avion} qui représente le joueur.
	\item \textbf{Des avions ennemis simple} qui apparaissent à partir du haut du jeu,positionner de manière aléatoire et qui descendent vers le bas. 
	\item \textbf{Des avions ennemis avancés} qui possède les mêmes caractéristiques que les ennemis simple mais avec plus de résistance (3 vie) et qui apparaissent à partir du niveau 5. 
	\item \textbf{Un missile} qui apparaît au niveau 5 également,qui tue directement les ennemis avancés mais qui se recharge tous les 3 ennemis tués.
	\item \textbf{De la difficulté} qui évolue de façon croissante en fonction des niveaux passés (ennemis plus nombreux et plus rapide).
	\item \textbf{Des effets visuels simples} comme l'explosion d'un avion ou lorsque un avion perd une vie.
	\item \textbf{Des effets audios} comme le tir simple,le missile et l'explosion d'un avion.
	\item \textbf{un menu de jeu} décomposé en 2 parties :
	\begin{itemize}
		\item 	une partie contenant des données de jeu avec le nombre d'ennemis en temps réel présent,le nombre d'ennemis restant pour passer un niveau,les vies que possèdent le joueur, le statut du missile,le score du joueur et le niveau actuel.
		\item une seconde partie contenant une aide pour les différentes touche clavier à appuyer pour se déplacer, tirer ou encore lancer un missile.\\
	\end{itemize}
	
\end{itemize}


\textit{Objectif du jeu :}


Faire le meilleur score possible en tirant sur les avions ennemis et éviter de se faire toucher par les ennemis car une fois les 3 vies utilisées la partie est terminée.  


\chapter{Structure du code }

\section{Initialisation du jeu}
La fonction init permet d'initialiser la scène, de définir une caméra (orthographique car jeu en 2D),un texture loader avec un manager pour le chargements des textures,créer la zone de jeu (qui sera mis en mouvement dans animate),créer l'avion du joueur, initialiser les différentes events (clavier/souris) et créer les différents audios (tir,missiles et explosion).


\section{Création des éléments de jeu}

Les avions (joueur comme ennemis), zone de jeu ainsi que l'animation explosion sont des \textit{PlaneGeometry} auxquels on ajoute une texture et une transparence pour ne voir que la texture représentant l'élément.

\section{Déplacement du joueur}

Le déplacement du joueur est gérer de la même manière que le projet précèdent.

On appel la fonction déplacement dans animate, les events clavier sont stockés dans un tableau puis pour chaque touche détecter, on test si le joueur n'est pas en "GameOver" puis avec le clone du joueur on test si il ne dépasse pas limite du jeu avant d'effectuer réellement le déplacement avec le vrai joueur.
Seul la touche missile est gérer différemment et sera expliquer dans la partie gestion missile.

\section{Générer des ennemis}

La fonction genere\_ennemis est appelé dans animate. Le nombre d'appels de cette fonction est définis par un timer qui change par rapport au niveau de difficulté (gérer dans gestion\_jeu).

Cette fonction créer l'ennemis (voir création des éléments de jeu),
le positionne tous en haut de la zone de jeu et de manière aléatoire sur y (toujours dans la zone de jeu). L'ennemis est ajouté dans la scène puis dans un tableau d'ennemis qui sera parcourut dans d'autres fonctions. Ensuite on donne dans un tableau de vie le nombre de vie que possède l'ennemis créer(1 vie si l'ennemis est 'simple', 3 si il est 'avancés').Enfin on met à jour le nombre d'ennemis présent dans le jeu.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/genere_ennemis}
	\caption{Code création des ennemis }
\end{figure}

\newpage

\section{Déplacer les ennemis et collision avec le joueur}

La fonction deplacement\_ennemis est appelé dans animate.

Elle permet de faire déplacer les ennemis mais aussi de détecter si un ennemis sort du jeu ou touche le joueur.

Pour déplacer chaque ennemis, une boucle for parcourt le tableau d'ennemis puis on fait translater l'ennemis parcourut sur l'axe y vers le bas (la valeur dépend du niveau de difficulté).

Dans cette même boucle,on test si l'ennemis sort de la zone de jeu, dans ce cas on le supprime de la scène, du tableau d'ennemis et on supprime ses vies puis on décrémente le compteur d'ennemis.

On test également si l'ennemis touche le joueur. Si c'est le cas, on lui enlève une vie, on lance l'animation de perdre une vie (clignotement du joueur) puis on lance un timer qui représente un temps de récupération pour le joueur(le joueur est donc "invincible" pendant 4 secondes).

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/deplacement_ennemis}
	\caption{Code déplacements des ennemis et collision avec le joueur }
\end{figure}

\newpage

\section{Création et déplacement des tirs}

La création d'un tir s'effectue dans la fonction de détection de clic (onDocumentMouseDown).

Dans cette fonction on créer le tir (voir créations éléments de jeu) puis on le positionne au niveau du joueur grâce \textit{setFromMatrixPosition}, on l'ajoute ensuite dans la scène puis dans un tableau contenant les tirs. Enfin on joue le son.

Le déplacement des tirs s'effectue dans la fonction deplacement\_tir qui est appelé dans animate.

Cette fonction est similaire à celle du déplacement des ennemis : on parcourt le tableau de tir puis on test si le tir sort de la zone de jeu, si oui on le retire de la scène et du tableau puis on décrémente le nombre de tir.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/gestion_tir}
	\caption{Code gestion des tirs }
\end{figure}

\section{Gestion missiles}

Tous d'abord les missiles ne sont disponibles qu'à partir du niveau 5 (pas besoin de missile pour les ennemis simples).\\

La gestion de missile est décomposés en 2 partie : une partie concernant la recharge du missile qui est appelé dans la fonction tuer\_ennemis, puis une seconde partie qui créer le missile(dans la fonction déplacement).

Une fois le niveau 5 atteint,on appel la fonction gestion\_missile à chaque ennemis tués. Cette fonction permet de mettre à jour l'affichage pour le joueur en lui indiquant le nombre d'ennemis restant à tuer avant de pouvoir utiliser un missile (sachant qu'un missile tue directement un ennemis avancé).Une fois le nombre d'ennemis nécessaire atteint, le message prêt est afficher qui indique que le joueur peut lancer le missile.


\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/missile2}
	\caption{Code gestion recharge du missile }
\end{figure}

\newpage

Le joueur appuie sur espace pour le lancer, le missile est créer de la même manière que la création d'un tir simple : création du tir, puis ajout à la scène et au tableau de tir et jouer le son missile. Seulement pour le missile, on donne un nom au \textit{mesh} pour reconnaître que le missile n'est pas un simple tir, le missile sera alors reconnu et différencier des autres tirs "normaux" dans la fonction tuer\_ennemis.

 \begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/missile1}
	\caption{Code création du missile }
\end{figure}


\section{Tuer les ennemis}


\section{Gestion du jeu}


\section{GameOver}



\chapter{Choix de développement}

Ce projet contrairement à celui précédemment réalisé ne contient aucun OBJ car le jeu est en 2D et donc le chargement d'objet 3D n'est pas nécessaire et alourdirait inutilement le jeu.

Les données de jeu ont été volontairement afficher grâce à dat gui et non dans des div HTML pour garder au maximum le langage Three js et apporter un effet moderne au jeu.

Aucune musique de fond n'a été ajouté pour ne pas fatiguer le joueur.

Le nombre d'ennemis à tuer ainsi que l'apparition de plus gros ennemis et missile ont été volontairement "rapproché" afin de tester les fonctionnalités du jeu plus rapidement.
 
\chapter{Référence}

 Ce projet a été réalisé grâce:

\begin{itemize}
	\item Au code repris du projet précédent(karting).
	\item Au site \url{https://lasonotheque.org/} pour le téléchargement des différents sons audio.
	\item Au site \url{https://threejs.org/} pour obtenir quelques méthodes manquantes ou encore avoir des exemples de code.
	\item Au site \url{https://developer.mozilla.org/} qui m'a permis de comprendre le fonctionnement de random pour générer des avions ennemis avec des positions aléatoires,de découvrir le fonctionnement de la boucle for ... in et de sortir des éléments d'un tableau avec splice.
	\item Au site \url{http://morganridel.fr/generer-des-couleurs-aleatoires-en-javascript} qui m'a permis de récupérer une fonction qui génère des couleurs aléatoires(pour les cubes pour le début puis pour les avions ennemis par la suite).
	\item Au site \url{https://medium.com/@PavelLaptev/three-js-for-beginers-32ce451aabda} pour récupérer la fonction de détection du clic.
	\item Au site \url{https://stackoverrun.com/fr/q/10149026} pour démarrer le tire à partir de la position du joueur (setFromMatrixPosition).
	\item Enfin, au site \url{https://www.it-swarm.dev/fr/javascript/creer-dynamiquement-du-texte-2d-dans-three.js/1070882052/} pour créer une div HTML par dessus le jeu pour annoncer la fin du jeu et pouvoir recommencer une partie.
	\end{itemize}


\end{document}
